1. What is class variable?

	A - class variables are static variables within a class but outside any method.
	B - class variables are variables defined inside methods, constructors or blocks.
	C - class variables are variables within a class but outside any method.
	D - None of the above.
Answer:A

2. What is the default value of Object variable?

	A - undefined
	B - 0
	C - null
	D - not defined
Answer : C

3. Which concept of Java is a way of converting real world objects in terms of class?
 	A - Polymorphism
	B - Encapsulation
	C - Abstraction
	D - Inheritance
Answer : C

4. Method Overriding is an example of

	A - Static Binding.
	B - Dynamic Binding.
	C - Both of the above.
	D - None of the above
Answer:B

5. Which of the following is true about protected access modifier?

	A - Variables, methods and constructors which are declared protected can be accessed by any class.
	B - Variables, methods and constructors which are declared protected can be accessed by any class lying in same package.
	C - Variables, methods and constructors which are declared protected in the superclass can be accessed only by its child class.
	D - None of the above.
Answer:B
6. A class member declared protected becomes member of subclass of which type?

	A - public member 
	B - private member 
	C - protected member 
	D - static member 
Answer: B

7. Multiple inheritance in java must be acheived by using
	A - super
	B - extends
	C - interface
	D - None of the above
Answer : C

8. What concepts come under Polymorphism in java?

	A - Method overloading
	B - Constructor overloading
	C - Method overriding
	D - All the above
Answer: D

9. Which feature comes under compile time polymorphism?

	A - Method overloading
 	B - Constructor overloading
	C - Method overriding
	D - Both A and B
Answer: D

10. If data members are private, what can we do to access them from the class object?
	A - Create public member functions to access those data members
	B - Create private member functions to access those data members
	C - Create protected member functions to access those data members
	D - Private data members can never be accessed from outside the class
Answer: A

11. The class at the top of exception class hierarchy is......
	A - ArithmeticException
	B - Throwable
	C - Object
	D - Exception
Answer : B

12.Exception generated in try block is caught in ...... block
	A - catch
	B - throw
	C - throws
	D - finally
Answer : A

13.Which exception is thrown when divide by zero statement executes? 
	A - NumberFormatException
	B - ArithmeticException
	C - NullPointerException
	D - None of these
Answer : B

14. Which keyword is used to explicitly throw an exception?
	A - try
	B - throwing
	C - catch
	D - throw
Answer : D

15.Which of the following declares an abstract method in an abstract medthos in an abstract java class?
	A - public abstract method();
	B - public abstract void method();
	C - public void abstract Method();
	D - public void method() {}
Answer : B

16.Which of the following is correct interface?
	A - interface A { void print() { } }
	B - abstract interface A { print(); }
	C - abstract interface A { abstract void print(); { }}
	D - interface A { void print(); }
Answer : D

17. How to format date from one form to another?
	A - SimpleDateFormat
	B - DateFormat
	C - SimpleFormat
	D - DateConverter
Answer : A

18. Number of primitive data types in Java are?
	A - 6
	B - 8
	C - 7
	D - 4
Answer : B

19. Arrays in java are...
	A - Object references
	B - Objects
	C - Primitive data type
	D - None
Answer : B

20. Identify the corrected definition of a package.
	A - A package is  a collection of editing tools
	B - A package is  a collection of classes
	C - A package is  a collection of classes and interfaces
	D - A package is  a collection of interfaces
Answer : C

21.Identify the keyword among the following that makes a variable belong to a class,rather than being defined for each instance of the class.
	A - final
	B - static
	C - volatile
	D - abstract
Answer : B

22. In which of the following is toString() method defined?
	A - java.lang.object
	B - java.lang.String
	C - java.lang.util
	D - None
Answer :A

23.  
Identify the return type of a method that does not return any value.
	A - int
	B - double
	C - void
	D - None
Answer : C

24. Output of Math.floor(3.6)?
	A - 3.0
	B - 3
	C - 4
	D - 4.0
Answer : A

25. 
Identify the modifier which cannot be used for constructor.
	A - public
	B - protected
	C - private
	D - static
Answer : D

26.  
Where is System class defined?
	A - java.lang.package
	B - java.util.package
	C - java.io.package
	D - None
Answer : A

27. Identify the incorrect Java feature.
	A- object oriented
	B - use of pointers
	C - Dynamic
	D - Simple
Answer : B

28. Which of the following statements are true about finalize() method?
	A - It can be called Zero or one times
	B - It can be called zero or more times
	C - It can be called Exactly once
	D - It can be called One or more times
Answer : A

29.Which statement is true about Java?
	A - Java is a sequence-dependent programming language
	B - Java is a code dependent programming language
	C - Java is a platform-dependent programming language
	D - Java is a platform-independent programming language
Answer : D

30.Which of these cannot be used for a variable name in Java?
	A - identifier & keyword
	B - identifier
	C - keyword
	D - none of the mentioned
Answer : C

31. What is the extension of java code files?
	A - .js
	B - .txt
	C - .class
	D - .java
Answer : D

32. Which of the following is not an OOPS concept in Java?
	A - Polymorphism
	B - Inheritance
	C - Compilation
	D - Encapsulation
Answer : C

33. What is not the use of “this” keyword in Java?
	A - Referring to the instance variable when a local variable has the same name
	B - Passing itself to the method of the same class
	C - Passing itself to another method
	D - Calling another constructor in constructor chaining
Answer : B

34. Which of the following is a type of polymorphism in Java Programming?
	A - Multiple polymorphism
	B - Compile time polymorphism
	C - Multilevel polymorphism
	D - Execution time polymorphism
Answer : B

35.  Which of these keywords is used to define interfaces in Java?
	A - intf
	B - Intf
	C - interface
	D - Interface
Answer : C

36.What will be the output of the following Java code?

    class Output 
    {
         public static void main(String args[]) 
         {
             double x = 3.14;  
             int y = (int) Math.ceil(x);
             System.out.print(y);
         }
    }

	A - 3
	B - 0
	C - 4
	D - 3.0
Answer : C

37. What will be the output of the following Java code snippet?

    import java.util.*;
    class Arraylists 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            ArrayLists obj = new ArrayLists();
            obj.add("A");
            obj.add("B");
            obj.add("C");
            obj.add(1, "D");
            System.out.println(obj);
        }
    }
	A - [A, D, C]
	B - [A, B, C]
	C - [A, B, C, D]
	D - [A, D, B, C]
Answer : D

38. Which of these keywords are used for the block to be examined for exceptions?
	A - check
	B - throw
	C - catch
	D - try
Answer : D

39.  Which one of the following is not an access modifier?
	A - Protected
	B - Void
	C - Public
	D - Private
Answer : B

40. What is the numerical range of a char data type in Java?
	A - 0 to 256
	B - -128 to 127
	C - 0 to 65535
	D - 0 to 32767
Answer : C

41. Find the output of the following code.

	int Integer = 24;
	char String  = ‘I’;
	System.out.print(Integer);
	System.out.print(String);

	A - compile error
	B - Throws Exception
	C - I
	D - 24 I
Answer : D

42. Select the valid statement.
	A - char[] ch=new char(5)
	B - char[] ch=new char[5]
	C - char[] ch=new char()
	D - char[] ch=new char[]
Answer : B

43. What is the use of final keyword in Java?
	A - When a class is made final, a sublcass of it can not be created.
	B - When a method is final, it can not be overridden.
	C - When a variable is final, it can be assigned value only once.
	D - All of the above
Answer : D

44. Select ffrom among the following character escape code which is not available in java
	A - \t
	B - \r
	C - \a
	D - \\
Answer : C

45. The concept of multiple inheritance is implemented in java by
	I. Extending two or more classes
	II. Extending one class and implementing one or more interfaces
	III. Implementing two or more interfaces
	A - Only (II)
	B - (I) and (II)
	C - (II) and (III)
	D - Only (I)
Answer : C

46. Which environment variable is used to set the java path?
	A - MAVEN_Path
	B - JavaPATH
	C - JAVA
	D - JAVA_HOME
Answer :D

47. Which of the following declarations does not compile?
	A - double num1, int num2 = 0;
	B - int num1, num2;
	C - int num1, num2 = 0;
	D - int num1 = 0, num2 = 0;
Answer : A

48. Which is correct about an instance variable of type String?
	A - It defaults to an empty string.
	B - It defaults to null.
	C - It does not have a default value.
	D - It will not compile without initializing on the declaration line
Answer : B

49. Which of the following does not compile?
	A - int num = 999;
	B - int num = 9_9_9;
	C - int num = _9_99;
	D - None of the above; they all compile.
Answer : C

50. Which of the following is true about primitives?
	A - You can call methods on a primitive.
	B - You can convert a primitive to a wrapper class object simply by assigning it.
	C - You can convert a wrapper class object to a primitive by calling valueOf().
	D - You can store a primitive directly into an ArrayList.
Answer : B

PYTHON MCQS
1.Which type of Programming does Python support?
A object-oriented programming
B structured programming
C functional programming
D all of the mentioned
Answer : D

2. Which of the following is the correct extension of the Python file?
A .python
B .pl
C .py
D .p
Answer : C

3. Is Python code compiled or interpreted?
A Python code is both compiled and interpreted
B Python code is neither compiled nor interpreted
C Python code is only compiled
D Python code is only interpreted
Answer : B

4.All keywords in Python are in _________
A Capitalized
B lower case
C UPPER CASE
D None of the mentioned
Answer : D

5.What will be the value of the following Python expression?
	4 + 3 % 5
A 7
B 2
C 4
D 1
Answer : A

6. Which of the following character is used to give single-line comments in Python?
A //
B #
C !
D /*
Answer : B

7.What is the order of precedence in python?
A Exponential, Parentheses, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
B Exponential, Parentheses, Division, Multiplication, Addition, Subtraction
C Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Subtraction, Addition
D Parentheses, Exponential, Multiplication, Division, Addition, Subtraction
Answer : D

8. Which of the following functions is a built-in function in python?
A factorial()
B print()
C seed()
D sqrt()
Answer : B

9. What will be the output of the following Python code?

	l=[1, 0, 2, 0, 'hello', '', []]
	list(filter(bool, l))
A [1, 0, 2, ‘hello’, ”, []]
B Error
C [1, 2, ‘hello’]
D [1, 0, 2, 0, ‘hello’, ”, []]
Answer : C

10. What will be the output of the following Python function?
	len(["hello",2, 4, 6])
A Error
B 6
C 4
D 3
Answer : C

11. What will be the output of the following Python code?
	x = 'abcd'
	for i in x:
    		print(i.upper())
A a B C D
B a b c d
C error
D A B C D
Answer : D

12. What arithmetic operators cannot be used with strings in Python?
A *
B –
C +
D All of the mentioned
Answer : B

13. Which of the following statements is used to create an empty set in Python?
A ( )
B [ ]
C { }
D set()
Answer : D

14. To add a new element to a list we use which Python command?
A list1.addEnd(5)
B list1.addLast(5)
C list1.append(5)
D list1.add(5)
Answer : C

15.list, tuple, and range are the ___ of Data Types.
A Sequence Types
B Binary Types
C Boolean Types
D None of the mentioned above
Answer : A

16.Float type of data type is represented by the float class.
A True
B False
Answer : A

17.Binary data type is a fixed-width string of length bytes?
A True
B False
Answer : A

18. Amongst which of the following is / are the logical operators in Python?
A and
B or
C not
D All of the mentioned above
Answer : D

19. What is the name of the operator ** in Python?
A Exponentiation
B Modulus
C Floor division
D None of the mentioned above
Answer : A

20. Amongst which of the following is / are the method of list?
A append()
B extend()
C insert()
D All of the mentioned above
Answer : D

21.  The list.pop ([i]) removes the item at the given position in the list?
A True
B False
Answer : A

22.The list.index(x[, start[, end]]) is used to ___.
A Return zero-based index in the list
B Raises a ValueError if there is no such item
C Both A and B
D None of the mentioned above
Answer : C

23. Python Dictionary is used to store the data in a ___ format.
A Key value pair
B Group value pair
C Select value pair
D None of the mentioned above
Answer : A

24.The following is used to define a ___.

d = {
	<key>: <value>,
	<key>: <value>,
	.
	.
	.
	<key>: <value>
    }
A Group
B List
C Dictionary
D All of the mentioned above
Answer : C

25. Conditional statements are also known as ___ statements.
A Decision-making
B Array
C List
D None of the mentioned above
Answer : A

26. Amongst which of the following if syntax is true?

A  if condition:
    #Will executes this block if the condition is true
B  if condition
   {
      #Will executes this block if the condition is true
   }
C  if(condition)
    #Will executes this block if the condition is true
D  None of the mentioned above
Answer : A

27. Amongst which of the following is / are the conditional statement in Python code?
A  if a<=100:
B  if (a >= 10)
C  if (a => 200)
D  None of the mentioned above
Answer : A

28.Which of the following is not used as conditional statement in Python?
A  switch
B  if...else
C  elif
D  None of the mentioned above
Answer : A

29. An ___ statement has less number of conditional checks than two successive ifs.

A  if else if
B  if elif
C  if-else
D  None of the mentioned above
Answer : C

30. The ___ is a built-in function that returns a range object that consists series of integer numbers, which we can iterate using a for loop.
A  range()
B  set()
C  dictionary{}
D  None of the mentioned above
Answer : A

31. A function is a group of related statements which designed specifically to perform a ___.
A  Write code
B  Specific task
C  Create executable file
D  None of the mentioned above
Answer : B

32. Once we have defined a function, we can call it?
A  True
B  False
Answer : A

33. Amongst which of the following shows the types of function calls in Python?
A  Call by value
B  Call by reference
C  Both A and B
D  None of the mentioned above
Answer : C

34. What will be the output of the following Python code?

	def show(id,name):
    		print("Your id is :",id,"and your name is :",name)

	show(12,"deepak")
A  Your id is: 12 and your name is: deepak
B  Your id is: 11 and your name is: Deepak
C  Your id is: 13 and your name is: Deepak
D  None of the mentioned above
Answer : A

35. Can we pass List as an argument in Python function?
A  True
B  False
Answer : A

36. Amongst which of the following is / are the key functions used for file handling in Python?
A  open() and close()
B  read() and write()
C  append()
D  All of the mentioned above
Answer : D

37.  Amongst which of the following is / are needed to open an existing file?
A  filename
B  mode
C  Both A and B
D  None of the above
Answer : A

38. The function file_object.close() is used to ___.
A  To open the existing file
B  To append in an opened file
C  To close an opened file
D  None of the mentioned above
Answer : C

39.  The write() method takes a string as an argument and ___.
A  writes it to the text file
B  read from the text file
C  append in a text file
D  None of the mentioned above
Answer : A

40. The seek() method is used to ___.
A  Saves the file in secondary storage
B  Position the file object at a particular position in a file
C  Deletes the file form secondary storage
D  None of the mentioned above
Answer : B

41. Python allows string slicing. What is the output of below code: s='cppbuzz chicago' print(s[3:5])
A  buzzc
B  pbuzz
C  bu
D  None of these
Answer : C

42. Which statement is correct....??
A  List is mutable & Tuple is immutable
B  List is immutable & Tuple is mutable
C  Both are Mutable.
D  Both are Immutable
Answer : A

43. Which one of the following is not a python's predefined data type?
A  List
B  Dictionary
C  Tuple
D  Class
Answer : D

44. 22. Which of the following is a Python tuple?
A  [3]
B  {1, 2, 3}
C  (1, 2, 3, 4)
D  None of the Above
Answer : C

45. 24. Which of the following refers to mathematical function?
A  sqrt
B  add
C  rhombus
D  None of the above
Answer : A

46. 25. What will be the output of the following Python code?											
	def cube(x):
    		return x * x * x
	x = cube(5)
	print x
											
A  26
B  125
C  525
D  None of above
Answer : B

47.Which one is not a feature of python language?
A  Interpreted language
B  Portable
C  High level language
D  Case Insensitive
Answer : D

48.Suppose B is a subclass of A, to invoke the __init__ method in A from B, what is the line of code you should write?
A  A.__init__(self)
B  B.__init__(self)
C  A.__init__(B)
D  B.__init__(A) 
Answer : A

49.hat will be the output of the following Python code?

	class Test:
    		def __init__(self):
        		self.x = 0
	class Derived_Test(Test):
    		def __init__(self):
        		Test.__init__(self)
        		self.y = 1
	def main():
    		b = Derived_Test()
    		print(b.x,b.y)
	main()
A  Error because class B inherits A but variable x isn’t inherited
B  0 0
C  0 1
D   Error, the syntax of the invoking method is wrong
Answer : C

50. A class in which one or more methods are only implemented to raise an exception is called an abstract class.
A  True
B  False
Answer : A
 